如果係日本有間屋，每月有一萬蚊港幣夠唔夠生活

間屋新樓自己買，一個人住東京或者大阪

唔夠

有冇居留權先？

水2000
電3000
煤3000
電話費3000
上網3000
國民健康保險7000 （可能可以減免）
年金16000 （可能可以減免）
食 1500 x 30=45000
娛樂 5000
車費 5000
家居用品 2000

大約啦

土地稅要唔要俾？
如果唔係一戶建，管理費、維修費又點計？

我用生活講咋，唔知佢係咩樓
要比固定資產稅（物業，土地） 以現值樓價計，愈平愈小。
住樓就管理費 睇咩級數 可以2000-40000都有
維修費就唔識，我一戶建就食自己。但我新屋有十年非人為保養。

我唔係做地產，亦無同任何地產有回佣之類嘅嘢。

如果2 個人預幾錢

冇，有醫保

以我2個人計 無特別慳住
水7000
電7000
煤7000
電話費20000 （我哋各自50gb plan）
上網3000
國民保 唔知 老婆搞
年金 33000
食100000
娛樂10000 （我踢波一個月5-6000 佢dup骨）
頭髮 6000-10000
無車費 我渣車 乜都計晒一個月大約30000
家居用品 我估3000-4000
咁上下啦

仲有交稅呀果啲 去下旅行果啲咁

咁淨係水電煤 食物 上網 10000港幣夠

每三個月返香港一轉？ 要計埋機票錢
同埋聽講係咁入三個月境係唔會咁易批

Thanks Andy哥

我一直都有追你d 片

新車好正

多謝你

而家唔係有樂天mobile ？會唔會轉？好似平好多....

生存都成問題啦

短期入境, 每次唔可以多過90日, 每年唔可以超過180日

泰國一間，日本一間，各住 180日

15萬円係窮，日本人好多都有屋住，你咪當香港咁諗有間屋好巴閉

一年有5日住機場?

5日搵個旅行去邊都得啦
總之唔返香港

真...除非你買過億既

你都係留番係香港吧啦

係日本生活真係好貴，去旅行都覺得消費高，何況去住

泰國就得 日本有啲勉強

我申請比屋企人用
唔駛3000 出街上網一定夠用
但通話費另計, 但好少電話, 係都用LINE